中國第三季GDP增速放緩至6.5% 法媒：債務問題為主因

中國第三季GDP增速放緩至6.5% 法媒：債務問題為主因

中國國家統計局昨日（10月20日）公布第三季國內生產總值（GDP），GDP增速放緩至6.5%，是2009年以來最低，亦比市場預期的6.6%低。

有法媒認為，中國這6.5%的經濟增長率與歐洲努力突破的2%增長率比較仍然高出很多，但認為中國的數據可能被誇大。

據法國新聞廣播電台指，事實上中國第三季度經濟增長率可能在5%到6%之間。不過，即使6.5%的數據為真實，這亦是中國經濟增長近10年來的最低水平。中國目前距離2007年達到的14%這一經濟增長水平十分遙遠，而且季度增長放緩的情況更加突出。

報道指，這並不是中國經濟增長放緩的唯一指標。中國工業過去一年的生產增長不到6%，汽車銷量下降，大型基建投資放緩。這亦引發連鎖效應如投資者信心下降，上海證券交易所自1月1日以來已下跌25%。

對於有輿論指這與貿易戰有關，報道就認為貿易戰的影響其實尚未顯現，預計未來一年中國將失去多個市場，並繼而影響就業、消費、經濟增長。而債務問題才是中國經濟放緩的主要原因，中國債務在過去十年大幅飆升4倍，達到中國國內生產總值（GDP）的250%至300%。此外，中國的公私邊界相當模糊，因此必須將國家債務與公司債務相結合。對於國際貨幣基金組織來說，中國的這種債務現在是對全球經濟的「威脅」。而中方目前已經決定解決這個問題，正在打擊非法集資的同時限制信貸流向，亦正是因為這種重組使經濟增長減緩。

中國成最後贏家就真。法國佬唔識野唔好亂講

有閪6.5%
4%都畀多佢
真係起橋拆橋就叫增長咩

計埋d水份可能連2％都冇